【名家搶先睇】David Webb復仇記（周顯）

周一晚，證監會發出指令：「符合投資大眾或公眾之利益」，將隆成金融（1225）停牌，因為2015年的供股通函包括了重大失實、不完整或錯誤引導資料。

幾年前，David Webb持有一隻股票，被莊家收購了。莊家馬上供股，Webb竟然跟供，有一天，我踫到了該位莊家，他很有風度地說：「佢咁叻，咪畀佢贏錢囉。」據悉，這一役，Webb贏了三千萬元，揚長而去。

然後，隆成金融被另一位仁兄收購了，據說，有人善意向他作出勸誡：「喂，David Webb有份，不如講數，至少給他全身而退吖。」

可惜這位仁兄的習慣是從來無數講：「呸，使鬼同他談判，供死佢咪得囉。」

結果，2015年供股，Webb（也許是食髓知味）竟然跟供，在2016年再供一次，Webb終於投降，沽貨打靶，據說輸了幾千萬元。

一年多後，Webb公佈了「不能買的50隻股票」，中心點就是隆成金融（1225），其中的二十多隻是同一網絡，明顯就是以此為打擊重心。

這份名單的廣為傳播，實則上已打擊了整個網絡的資金鏈，周一證監會的行動，究竟是不是由Webb提供研究資料，便不得而知了。

這故事的教訓是一，千萬別因小失大。二，更不要得罪權勢人士。

周顯

等啲老千股玩得咁開心，成日供股合股耍供再合，長期唔賺錢只係吸啲小股民嘅血

唔係為全部股東搵錢嘅公司留係到上市做咩

香港真係污煙瘴氣

見財化水

原來Webb仲有隆成股份

【Now新聞台】隆成金融表示，證監會有意勒令股份於今早9時起停牌，但股份仍錄得七宗成交，至9時30分才被證監勒令停牌，港交所表示，有關成交有效。

兩年內三度供股，原名隆成集團的隆成金融周一深夜發通告，指接獲證監函件，有意根據證券及期貨規則第8(1)條勒令股份，於今早9時停牌，不過，在競價時段已錄得一宗成交，開市後5秒內，再錄得六宗成交才停牌，停牌前報0.127元，大跌9%，涉資12.6萬元。

港交所回應指，證監於今早9時30分才勒令隆成停牌。

隆成的通告指，證監認為集團於2015年，一份有關供股的通函有重大失實、不完整或錯誤引導資料，當時已大力批評公司折讓近70%供股，大幅攤薄股東持股的David Webb指，或跟當時供股後，股東架構出問題有關，證監應盡快採取法律行動。

隆成透過這次供股，將公眾持股量由逾80%大幅降至20%，連同往後一年合股再供股，已被市場人士質疑大玩財技，變相更換大股東，隆成最近試圖第三度供股，並將股份1拆50，集資4.6億元。

本身持有隆成股份，但上月將其納入「50隻不宜沾手港股名單」的David Webb認為，集團坐擁4億元現金，無需要再供股，重申公司股權複雜，證監應該調查。

第一隻係咩股咩莊

周顯